\beginsong{Jdou po mně jdou}[by={Jaromír Nohavica}]

\beginverse
Býval jsem \[D]chudý jak \[G]kostelní \[D]myš,
    na půdě \[F#mi]půdy jsem \[Hmi]míval svou \[A7]skrýš,
    /: \[G]pak jednou v \[D]létě \[A7]řek' jsem si: \[Hmi]ať,
     \[G] svět facku\[D]je tě, a \[G]tak mu to \[D]vrať. :/
\endverse
\beginverse
Když mi dát nechceš, já vezmu si sám,
    zámek jde lehce a adresu znám,
    /: zlato jak zlato, dolar či frank,
       tak jsem šel na to do National Bank. :/
\endverse
\beginchorus
R: Jdou po mně, \[D]jdou, \[G]jdou, \[D]jdou,
    na každém rohu ma\[G]jí fotku \[A7]mou,
    \[G]kdyby mě \[D]chytli, \[A7]jó, byl by \[D]ring,
    tma jako v pytli je v \[C]celách Sing-\[G]sing. \[A7, D] 
\endchorus
\beginverse
Ve státě Iowa byl od poldů klid,
    chudičká vdova mi nabídla byt,
    /: jó, byla to kráska, já měl peníze,
       tak začla láska jak z televize. :/
\endverse
\beginverse
Však půl roku nato řekla mi:"Dost,
    tobě došlo zlato, mně trpělivost,
    /: sbal svých pár švestek a běž si, kam chceš,"
       tak jsem na cestě a chudý jak veš. :/
\endverse
\beginchorus
Jdou po mně ...
\endchorus
\beginverse
Klenotník Smith mi do očí lhal,
    dvě facky slíz' a pak mi vše dal,
    /: a pak jsem vzal nohy na ramena,
       ten, kdo nemá vlohy, nic neznamená. :/
\endverse
\beginverse
Teď ve státě Utah žiju spokojen,
    pípu jsem utáh' a straním se žen,
    /: jó, kladou mi pasti a do pastí špek,
       já na ně mastím, jen ať mají vztek. :/
\endverse
\beginchorus
Jdou po mně jdou, jdou, jdou,
    na nočních stolcích mají fotku mou,
    kdyby mě klofli, jó, byl by ring,
    být pod pantoflí je hůř než v Sing-sing. 
\endchorus

\endsong
