\beginsong{Jede šrot}[by={Hustej\ Wimpy}]

\beginverse
\[Am]Jede šrot, jede šrot
Po silnici jede šrot
\[E]Dohoní ho druhej šrot
A chce ho předjeti
\[Am]Jenže ten první šrot
Nechce lehce kůži dát
\[E]A začne motor svůj
Mocně tůrovat  \[E]

\[G]"Có jé volé? No \[C]na to zapomeň!
\[E]Nelej tady \[Am]benzín na voheň
\[F]O tom že mě \[G]předjedeš si \[C]můžeš nechat zdát \[E]
\[Dm]Tak se do mě \[E]přestaň \[Am]srát!" \[E,Am,E]
\endverse
\beginverse
Druhej šrot vidí že
Nebude to v negližé
Ať mi ten idiot
Prdel vylíže
Volantem votočí
Vlevo prudce vybočí
Prvního šrota tim
Zcela zaskočí

"Dívej pičo, jak s Tebou vyjebu!
Na dvojitý Tě z kopce předjedu
Jako čára žíznivá Ti zmizim do dáli
Hoď ten svůj šrot ze skály!"
\endverse
\beginverse
Druhej šrot první šrot
Předjel asi o cenťák
A zapnul si kazeťák
Se skupinou Queen
"We are the champions!"
"We are the champions!"
Křičí Homo sapiens
A hustě sešláp plyn

"Zíráš Zmrdéé, jó, kdo je tady King?
Silnice jsou pro mě volnej ring
Před chvilkou jsem vyžahnul tři piva v hospodě
Jsem naprosto v pohodě!"
\endverse
\beginverse
Padesát do kopce
Devadesát přes obce
Vyser se na chodce
Těch je jako much
Troubí a machrujou
Navzájem se fakujou
Sprostě se častujou
Až tetelí se vzduch!

"Pičóó z ryby! "
"Ty hadí čuráku!"
"Uhni z cesty!"
"Pche - mám Tě na háku!"
Jak se řítěj silnicí jak tlupa tatarů
Nevšimnou si radaru
\endverse
\beginverse
"Fízlové!"
"Do piči!"
"Dobrý den pane řidiči
Kam jste to uháněl
Ve svém moskviči?
Kolega v trabantu nám tvrdí, že jste hasiči
Žádnej požár v okolí však domy neničí."

"Ještě navíc
A to je nemilé
Nadýchal jste nám dvě promile
Minimálně na rok vám teď vezmem papíry
Za ty vaše manýry!"

Trabant zas má propadlej techničák
Však se oba domů dopravíte ňák
Odstavili vozy a šli pěšky do dáli
Na cestu jim zahráli:
\endverse
\beginverse*
Lady-lí, lady-lou, lady-lů
Český silnice jsou plný debilů!
Lady-lí, lady-lů, lady-lej
V hrobě na Krchově tam jim bude hej
Lady-lí, lady-lů, lady-lá
Ať ti stojí chuj a jezdí kára tvá! – nádherná!
\endverse
\endsong
