\beginsong{Neklid}[by={Tomáš Klus}]
\beginverse*
/:\[C];\[E];\[Ami];\[F]:/
\endverse
\beginverse
\[C] Déšť smývá barvu \[E] z plakátu na staré \[Ami] zdi
co vede od tvého \[F] domu až do Kliments \[C] ký. \[E];\[Ami];\[F]
\[C] Na rohu ulic, \[E] postarší prodejce \[Ami] knih,
už dlouho nepřišel \[F] jediný zákazník,
\[C] kouří - \[E] přes zákaz na dve \[Ami] řích \[F]
\[C] Pošťák je floutek a \[E] čte vzkazy na pohledni \[Ami] cích
v divadle loutek dnes \[F] hrají ochotní \[C] ci,
Jediná láska jejich \[E] života - \[Ami] visí \[F]
\endverse
\beginchorus
Zatímco
\[C] ty ležíš ve vaně a \[E]snažíš se zastavit
\[Ami] krev, teče ti po rukou a \[F] zasychá na šatech,
\[C] svázané zápěstí \[E]páskou na kober \[Ami] ce
a malí kluci kreslí \[F] na sklo kosočt \[C] verce. \[E];\[Ami];\[F]
\endchorus
\beginchorus
\[C] Když z těla vyprchá \[E]život, \[Ami] stydne. \[F]
\[C] Když z těla vyprchá \[E]život, je \[Ami] klidné.
\endchorus
\beginverse
\[C] Národní třidu zas \[E]ovlád slepý harmoni \[Ami] kář
a jeho věčně spící \[F] pes a starý taxi \[C] kář,
kterému vadí\[E] - \[Ami] mládí. \[F]
\[C] Přes všechny prosby déšť \[E]doposud neus \[Ami] tal,
v průchodu políbil \[F] Jan ženu na \[C] ústa,
bylo to porvé\[E] co cítil \[Ami] lásku. \[F]
\[C] I ona následné \[E]dotyky zpoplatní,
\[Ami] obnos ať dorazí \[F] na účet do dvou \[C] dní,
pak oba \[E]splynem - \[Ami] s plynem \[F]
\endverse
\beginchorus
\[C] Ležím ve vaně a \[E]snažím se zastavit
\[Ami] krev, teče ti po rukou a \[F] zasychá na šatech,
\[C] svázané zápěstí \[E]páskou na kober \[Ami] ce
a malí kluci kreslí \[F] na sklo kosočt \[C] verce. \[E];\[Ami];\[F]
\endchorus
\beginchorus
\[C] Když z těla vyprchá \[E]život \[Ami] stydne. \[F]
\[C] Když z těla vyprchá \[E]život je \[Ami] klidné. \[F]
\endchorus
\beginchorus
\[C] Klidné,klid\[E]né,klidné, \[Ami], \[F]
klidné,klidné,klidné,
klidné,klidné,klidné,
klidné,klidné,klidné.
\endchorus
\endsong

